[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-141f308b})
# > Объект правила обнаружения

Следующие объекты напрямую связаны с `drule` API.

[comment]: # ({/new-141f308b})

[comment]: # ({new-8884a1d1})
### Правило обнаружения

Объект правила обнаружения определяет правило обнаружения сетей. Этот
объект имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|druleid|строка|*(только чтение)* ID правила обнаружения.|
|**iprange**<br>(требуется)|строка|Одно или несколько проверяемых диапазонов IP адресов разделенных запятыми.<br><br>Обратитесь к разделу [настройки обнаружения сетей](/ru/manual/discovery/network_discovery/rule) для получения более подробной информации по поддерживаемым форматам диапазонов IP адресов.|
|**name**<br>(требуется)|строка|Имя правила обнаружения.|
|delay|строка|Интервал выполнения правила обнаружения. Принимает секунды, единицы времени с суффиксом и пользовательские макросы.<br><br>По умолчанию: 1h.|
|nextcheck|штамп времени|*(только чтение)* Время, когда в следующий раз будет выполнено правило обнаружения.|
|proxy\_hostid|строка|ID прокси, который используется для обнаружения.|
|status|целое число|Активировано ли правило обнаружения.<br><br>Возможные значения:<br>0 - *(по умолчанию)* активировано;<br>1 - деактивировано.|

[comment]: # ({/new-8884a1d1})
